山竹摧毀駐港解放軍運輸艦「濫交86」

山竹蹂躪本港，連解放軍艦船亦遭殃。駐港部隊一艘艦船，在山竹襲港期間被吹至交椅洲擱淺。《蘋果》今午到現場了解，發現遇事的艦船是「南交86」，船身有明顯損毀，船上甲板及附近石灘則有穿海軍軍服的軍人留守，而船隻則用了數條大纜綁緊，以防被沖出大海。本報正向解放軍駐港部隊及海事處查問意外事故，以及有否人受傷等。

據悉，「南交86」是解放軍駐港部隊的軍用交通艇，是42米級側壁式氣墊運輸船，由中船桂江廠製造，在駐港部隊服役多年。駐港部隊的軍艦平日會停泊在昂船洲避風塘內的軍用碼頭，但打風期間，各軍艦要駛出碼頭，到港內的浮筒位置停泊落錨。消息稱，事發於周日中午12時許，當時10號強颱風山竹吹襲本港，「南交86」的鋼錨疑被吹斷，船隻再被吹至交椅洲東面石灘擱淺。海事處事後有接獲報告，但事發兩日後「南交86」仍停在石灘位置。

今日現場所見，約42米長的「南交86」，向海方向的中間船身有明顯被撞毀痕跡，原本密封的船艙，有約10多米外層毀壞，可見船艙內的情況，而船艙及甲板上則有數名軍人，似是在檢查及善後，另外，在岸上亦有兩名身穿海軍軍服的軍人留守。

根據資料，「南交86」於2001年7月24日在颱風玉兔襲港時，停泊在香港维多利亞港B3浮筒時，遭到停泊在附近，懷疑斷錨的「東方公主」輪撞及扣損毀，解放軍駐港部隊其後向有關船公司索償逾20萬元維修費。

厲害了蟈的船

不意外

颱風都頂唔住仲話打美國

望落似上世紀產物

漁船黎架下嘛

軍艦都可以咁撚廢

渡海小輪扮軍艦？

之前班解手軍唔係聲大大話要出嚟幫香港救災咩
原來係冇貨賣

垃圾生鏽艇

未散算係咁啦，中國制係差唔多

舢舨充炮艇